【0507 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

hi

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1040宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1041宗
※酒吧及樂隊為本地最大群組 有103人
※截至0427 一共做咗154,989次樣本檢測
※4月共新增322宗確診個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 715 (+620)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：715 → 1037 (+322)
※0430 1600 to 0506 1600 確診個案：1037 → 1040 (+3)

大家好嗎？

hello

俄羅斯單日新確診逾11200宗再創新高
07.05.2020 16:24

俄羅斯的新型冠狀病毒單日新確診病例，再創新高，昨日有11231宗新個案，累計增至17萬7千多宗。過去一日多88人不治，總數增至1625人染病死亡。首都莫斯科有最多個案，昨日單日有多6703宗病例，市長表示是增加病毒檢測所致。

今日會唔會有本地

外交部：與世衛合作進行病毒溯源持開放態度
07.05.2020 16:20

國際關注新型冠狀病毒起源，世衛組織與中方商討再派員赴華，調查病毒來源，期望更集中調查疫情初期的情況；在北京，外交部發言人華春瑩說，中方對和世衛在包括病毒溯源問題在內的各種合作保持開放，只要是有利於人類更好應對重大傳染疾病的事情，中方都會做出應有貢獻，但反對美國等個別國家在溯源問題上，迫不及待搞“有罪推定式的國際調查”。

中國駐聯合國大使陳旭早前表明，在中國在抗疫獲得「最終勝利」前，不會邀請國際專家調查病毒源頭。

是日盤口

有本地個案 5.25
沒有本地個案 1.09

簽到

非洲確診病例突破5萬宗
07.05.2020 16:10

非洲的新型冠狀病毒確診病例突破5萬宗，達到51698宗，超過2000人死亡。其中，南非有最多個案，總數超過7800宗，當地每日進行超過1萬個病毒檢測。

目前非洲54國中，只有被南非包圍的山區小國萊索托未錄得病例。

快D同契弟反面啦

LM

大

新加坡多741宗確診
07.05.2020 15:40

新加坡過去一日再多741宗新型冠狀病毒個案，繼續以住宿舍外勞佔絕大多數，只有5人是本地公民或永久居民。累計確診病例有20939宗。

有!

墨西哥一間護老中心50人集體確診
07.05.2020 11:42

墨西哥北部一間護老中心，最少47名住客及3名職員，集體感染新型冠狀病毒，是當地目前其中一個最大的感染群組。根據美國約翰霍普金斯大學的統計，墨西哥最少2.6萬人確診，2500多人死亡。

點解果單疑似一直都係疑似？

有

萊索托根本冇人會去

好似有一單經瑪麗醫院驗到

南韓時隔3日再有本地感染個案
07.05.2020 09:46

南韓昨日新增4宗新型冠狀病毒確診個案，其中1宗屬於本地感染，是當地4日以來首宗本地個案。當地昨日起進入「生活防疫期」，大批民眾復工，地鐵站月台在繁時間再次逼滿乘客，小部分人無戴口罩。至於學校就會在下周開始分階段復課。

南韓至今累積有9419人確診，256人不治。

PAKI

關閉GYM房！

巴西新增確診人數及死亡病例數字雙雙創新高
07.05.2020 09:36

巴西的新型冠狀病毒疫情惡化，過去一日新增1萬零503宗確診病例，多615人死亡，兩個數字都是新高，全國累計增至12萬5000多人確診，8500多人不治。巴西衛生部長說，在疫情重災區可能會實施嚴厲的封鎖措施，非必要的企業不准營業。

係咪又要數多廿八日

樓豬好耐無見
買4宗

冰島宣布已大致消除新冠病毒疫情
07.05.2020 07:16

冰島過去一星期只有兩宗新增確診個案，9成7患者已經康復，政府宣布已大致消除新型冠狀病毒疫情，將陸續放寬防控措施。當地首席傳染病專家指，疫情快速減退令人驚訝，強調目前仍要保持警惕，防止疫情再度爆發。

冰島累積1799宗確診個案，政府在3月初出現首宗確診個案後，隨即採取封鎖措施，關閉學校以及禁止大型公眾活動，又推出大規模病毒檢測計劃，民眾只要想做，就可接受測試。

武肺民間資訊

台灣新增1宗輸入個案 患者2度確診
07.05.2020 14:28

台灣新增1宗新型冠狀病毒確診個案，為境外輸入，是連續25天沒有本土病例，累計個案增至440宗。

新增患者是20多歲女子，3月在卡塔爾工作期間曾出現喉嚨痛、流鼻水與失去味覺等病徵，確診感染新型冠狀病毒。她完成治療和隔離後，星期日返回台灣，入境時無病徵，病毒檢測亦呈陰性，但當日回家後隨即出現腹瀉症狀，今日再次確診。

本身都關緊

聽日唔開得

最後又好似上次咁，張醫生報出黎就話無本地

瑪麗果單會唔會係本地

start

臨尾香

學台灣叫二度確診咪幾好聽囉

過去24小時多4宗確診個案

Home office

全部輸入?

Long time no see

all pakistan via doha

瑪麗嗰宗冇講

全部巴基

apple

4單

又話五

好撚毒

初步疑似

第5單係咪已經滅咗？

十四日無限循環

diu

應該會部人放過出社區？

cable蘋果都話5宗架喎

REAL?

第幾次fake news

仲有一單消失左?

今日確診數：４宗 全部都係巴勒斯坦返港確診
今日無本地確診個案

蘋果又話5單

屌

幾大收埋佢先

邊一邊fake news

全港傳媒炒車

巴基狗戰勝歸來
香港人掃進棺材

又係內部盤

即係聽日有

瑪麗呢

叕炒車

可能初步確診

瑪麗果單唔知係未確認定被人禁低左

思路正確

瑪麗驗到嗰單計咩嫁

撞彩

#1042 11歲男
2月中同屋企人返巴基

#1044 29歲男
#1042親戚
3月頭返巴基

#1043 47歲男
2月頭返巴基

#1045 40歲男
4月11同屋企人返巴基

巴基斯坦呀

咁瑪麗個單係點

唔係五單嘅?

佢唔報即係未confirm

學鄰國咁打死佢就唔算中

可能學 steve job

臨尾One more case

東方都5，全輸

咁瑪麗呢喂

全部冇病徵

屌又話有一單本地 垃圾毒果又fake news
空歡喜一場

全香港都做假

之前星島又4單 結果得1
開始有人隱瞞

全部入境果陣截晒?

HA：過去24小時有19宗呈報個案
120人仍留院

+4
pakistan via doha
0506 QR818

#1042 M11 2中同屋企人探親 冇病徵 #1044 親戚

#1044 M29 #1042親戚 冇病徵

#1043 M47 2月頭探親

#1045 M40 0411 to pakistan 同屋企人返 冇病徵

3月同4月仲去

12人出院

禁低左

包機黎嫁嘛

瑪麗留返半夜先報

全部係巴基,,,,無本地,,,

咁搵記者問下囉

屌對唔住見到選字四個字就衝左出黎柒

no
all commercial flight QR818

1人危殆 #595
4人嚴重 #338 461 713 857

咁冇流出社區都OK喇

準備分錢

負壓病床 1231張 使用率39%
隔離/負壓病房 666間 使用率54%

連登仔又炒車

點解宜家仲想有本地案
屌快撚啲解除限聚啦

巴基小子 都中招

割東北三省

呢D毒株同香港唔一樣

條數開始做出黎

好心佢地就咪返黎

俾人撳低咗本地

本港今日多4宗輸入病例
07.05.2020 16:34

本港今日新增4宗新型冠狀病毒輸入病例，是超過兩星期以來最多，全部都由巴基斯坦經多哈返港。本港累計確診有1044宗。

你自己咪又係連登仔

總之唔計

有線問緊

第一個基佬即問

原來係復陽

又話5單
屌

你信？ 一人本地case出就會新聞唔準

屌揾記者問下啦

一係就有人放流料，一係就有人撳住嘅啫

•

QUEEN MARY CASE
#410

點答

第五單係復陽

#410
3月24入瑪麗
4月16出院
5月5發病 再入瑪麗

即係又係翻發case 唔count 新...

復發？好似係

復陽

410 復陽

再陽性

唔想太陰謀論...
唉

on9 復發唔計喎
個醫生自己解釋都口lag lag啦屌

4單確診都有密切接觸者

但係依個復陽係好高病毒量

仆你個街復發都唔撚跟番D密切接觸者

復陽洗唔洗重新計

一世好唔返

出院再發病咪已經有機會傳咗俾人...

其實翻奄真係好難搞

重陽又唔計
點知佢再感染定點

no need

全世界都報有多一單
次次都係復陽

繼續0本地

#1042 5個
#1043 1個
#1044 3個
#1045 4個

隔離哂14日怕咩

係香港？

一變四 四變十二...

屌問到先講，有翻發case應該要主動通知市民啦

佢不嬲都lag架啦

仲要口lag lag

點防再中呀到底

南亞群組會唔會好似新加坡外勞咁爆發

包機都有？係咪就係佢地4個互相密切接觸

口水佬又黎

巴基之星呢

咁姐係有機會傳出社區

駿陽邨
成村人返

都話係班巴基躝癱

東京連續5日少於100宗新冠狀病毒確診
07.05.2020 16:30
日本新型冠狀病毒疫情有緩和跡象，首都東京連續5日少於100宗新確診，今日有23名新患者，東京累計有4700多宗病例。厚生勞動省表示，短期內放寬轉介懷疑個案至專科門診的標準，由持續4日以上體溫超過攝氏37.5度才獲轉介，改為有發燒及咳嗽等輕微感冒症狀持續4天以上就轉介，如果病人發高燒、呼吸不暢順等症狀，就應立即轉到專科門診，以助及早發現患者。

另外，首相安倍晉三計劃今日內，批准使用抗病毒藥物「瑞德西韋」，治療新型冠狀病毒患者。

咁都好d

agree

復陽only，武肺已完

即係第五單係翻發case...
又唔count 呀?

呢個出院咗成20日再入院都仲係陽性…

其實會唔會再擴大檢測範圍啊
依家淨係捉啲外遊撚驗 可能香港仲有好多隱形患者
幾時強制全港市民驗一次啊

二次確診，罰抄3000次

如果係就大撚鑊
大家生活模式唔同，好大可能大感染

利申：已停薪留職兩個月，就黎要做鴨賺錢

同一個人點會計兩次

翻發先危險，你唔知佢有無出院後傳咗俾人

又會咁岩全部都係今日確診

有懲教狗打人
有林鄭利益傳送
第2日即爆四單出黎

係咪真係復陽？還是好返左，行行下街俾人傳染返呀

復咩羊？

但係有人問先講

專家話冇傳染性喎

no test no infected

用埋啲共匪中文
乜撚嘢叫復陽

復陽係咪真係無傳染性，條友出左黎咁耐

CT值高，體內只有殘餘病毒，無傳染性

復發果個係病毒殘餘抑或是活病毒？

出左院2X日都仲驗到

㩒低撚陰謀撚又輸

保安局安排緊印度包機

叫緊

有無人知印度包機係幾時 預又爆一轉

其實中左後D病毒係唔係會跟一世

唔係尋晚先返咩？

唔好忘記嗰邊紅日咗幾日

唔知點解聽親個痴脷筋英文男記者都好反感

飲恆河水可以醫肺炎，點解要返香港食西藥

屌 周街走？

咁佢呢14日去過邊都要公開架

第一次病發 同第二次都係確診都會傳染俾人架

4x 日都有

咪係
次次一路聽我都自己一路吞緊口水

你好靚仔？

on9?
由你驗完到全民有結果, 你都可能中咗幾次

下個禮拜四

屌你老母 沒完沒了 接完巴基仔又到印度
遲早爆大獲

老老實實 蘋果想點撚樣

又話五宗

呢家又4宗
上次又係咁
令人以為有本地個案

冋一班機返 上面話咁啱係咪on9

仲要唔問都唔講
係度扮冇事

又啱喎

出院復陽呀

咪係，仲要肚痾入院……d屎…

有D因為舊屎有毒要住80日院咪仲慘

佢哋喺同一間包機上面
同一時候接受檢測

好似水痘咁？

佢再中呀
再中唔計

D 人叫我黃大仙吳尊

仲諗住今日可以破本地
可以用數據達班因為夏天戴口罩焗所以已經唔戴既人

放完假之後兩日都仲係少過100宗就真係情況好D

妖 蘋果又唔講清楚
我訂佢同日日買佢實體報做乜
我想齋睇佢都唔得
又要睇返now 同有線

復發咪得囉

有復陽就有復陰
但陰性復咩春

都唔make sense

聽完rthk英文女記者舒服返

依然9成人

唔知你係咁屌蘋果做咩
NOW同有線都有出5單
之前有日星島都話4單 結果得1單

取消訂閲啦

咪撚再用「復陽」呢個匪語啦

用返復發得唔得呀屌

但今次係全部傳媒都炒車

特朗普指疫情打擊大於珍珠港事件 華春瑩批美政治化
2020-05-07 HKT 16:24

美國總統特朗普形容，新型肺炎疫情對美國的打擊，比珍珠港及911事件更大。在北京，外交部發言人華春瑩回應說，反對美國與其他國家將疫情政治化，強調美方的敵人是新型冠狀病毒，而非中國。

華春瑩重申，病毒源頭問題是一個科學問題，應交給科學家和專業人士去研究，中方支持世衛組織調查並追溯病毒源頭，並與世衛合作。

她強調，中方反對的是美國等個別國家企圖將追溯病毒源頭問題政治化，迫不及待要搞有罪推定的國際調查。

復陽縮陽

有線 now 都錯過

內地新增兩宗新型肺炎確診病例 同屬境外輸入個案
2020-05-07 HKT 16:20

內地過去一日新增2宗新型肺炎確診病例，屬境外輸入個案，沒本土感染及死亡病例，新增6名無症狀感染者。

國家衛健委新聞發言人米鋒說，全國新增的本土無症狀感染者個案降至10宗以下，連續4日無新增本土病例，連續10日無新增本土疑似病例，連續22天無新增死亡病例，從今天起全國所有縣域均調整為低風險。

他指出，疫情還有很大的不確定性，要繼續做好救治等工作，嚴防疫情反彈。

又係成班分化 明明所有媒體話五

玉莖重生

崔天凱稱要求索償荒唐 反問誰為金融海嘯損失賠償
2020-05-07 HKT 15:56

中國駐美大使崔天凱強調，怪罪中國不能夠結束新型肺炎疫情，中美之間需要修復互信，合作抗疫，認為是時候結束指責遊戲。

崔天凱在《華盛頓郵報》撰文，表示中國在抗擊疫情下，遭到「逢中必反」的荒謬思維抹黑，他們抨擊中國斷然封城封省是專制、侵犯人權，污衊中國向世衛施壓，一些人更要求向中國追究責任及索償，是荒唐至極，反問按這個邏輯，誰來為H1N1流感、愛滋病流行，以及2008年金融海嘯的巨大損失賠償。

崔天凱強調，「逢中必反」將中美推向脫鉤，延誤合作抗疫，影響恢復經濟增長及應對其他挑戰的合作，美國這麼做，得不到任何好處。

港共講復陽 成班連登仔就喺度跟人講匪語

now同有線咪一樣咁報

笑甚麼?畜生.jpg

恆河水係有 bacteriophage, 殺箘 only

翻閹唔計咁等700萬宗後可以宣報永遠唔再有新本地

而家睇落好似係咁囉
個人一弱少少就可能會出返黎翻奄一次

係街見到d南亞仔冇戴口罩周圍走

試著說復發
不要說復陽

Now話4

唔怪得你話香港已經收皮

好似兩個意思嚟

好似話因停經濟活動，恆河水菌量下降至可飲用水平

復發仲有冇傳染性都未知

恨鐵不成鋼得唔得

本港4宗新確診病例均由巴國返國全部無病徵
07.05.2020 16:44

本港今日新增4宗新型冠狀病毒輸入病例，是超過兩星期以來最多，全部都由巴基斯坦返港，目前累計確診有1044宗。衛生防護中心表示，新增4名患者都是昨晚乘坐QR818班機，由巴基斯坦經多哈抵港，全部沒有病徵，在亞博館採集深喉樣本後送到駿洋邨隔離，之後確診。

其中兩名患者是親戚，分別是一名11歲男童及一名29歲男子，兩人早前分別返回巴基斯坦探親，在當地曾經見面，但並非同住。另外兩名患者分別是40及47歲男子，都是到巴基斯坦探親，與親人一同返港。

好學術

復陽 同 復發 嘅意思應該有唔同
復陽 係 再次陽性反應
復發 係 再次發病

一名確診者出院後再入院 病毒檢測初步呈陽性
07.05.2020 16:48

醫管局總行政經理劉家獻表示，上月16日出院的一名新型冠狀病毒確診患者，前日中午因肚痛及腹瀉到瑪麗醫院求醫，他的唾液樣本對病毒檢測初步呈陽性反應，衛生署初步覆檢結果同時是陽性，病人目前情況穩定。患者是一名36歲男子，3月24日因發燒入院，其後確診，屬於輸入個案。

二度確診應該會好啲？

再多12名確診患者出院
07.05.2020 16:48

本港今日新增4宗新型冠狀病毒輸入病例，是超過兩星期以來最多，全部都由巴基斯坦返港，目前累計確診有1044宗。

再多12名確診患者出院，現時仍有93名確診者留院，當中1人危殆、4人嚴重。

比錢我都唔敢飲

巴打你好啊，唔好意思我又嚟喺你嘅post留言，希望可以pin俾記者朋友睇

- 港大研究顯示COVID-19 Convalescent Plasma (康復期血漿)治療能夠有效減低病毒數量，衛生署是否會考慮大規模使用同埋公開呼籲康復者捐獻血漿？

- 近期有數個康復者被檢測出體內仍有病毒殘留，想問下衛生署同醫管局呢類人士感染他人嘅機率有幾大？同埋醫管局會唔會因此加強檢測頻率，收緊出院標準？

- 教育局宣佈27號開始俾部分學生復課，而政府亦宣佈放寬限制。想問下衛生署宜家復課同放寬限制係咪適當？

- 日本通過使用Remdesivir (瑞德西韋) 作為治療肺炎嘅有效藥，想問下醫管局會唔會跟隨使用該藥用喺長期未能出院/嚴重病人身上？

取你老母 我訂多份學生啊你咁講

根本政府個數字同傳媒成日唔consistent先有可疑

唔係包機黎

復陽 同 復發係唔同呀
咪再復陽, 用再次陽性

延伸閱讀:
印度試飲咗一啖恆河水，依家酒店痾到仆街

黎個公投

應該接番濟留印度既港人 佢地好慘架
唔應該接番呢班人啦 番黎播毒

無話唔得 但復陽有咩問題？
幾時變咗蝗語？

佢飲撚左好多人既屎水同尿

有無復陰？

陰性代表咩

因為中國用咗呢個字眼先

接條撚咩，香港自己都係叫做岩岩好少少咋

復陽唔知UP乜鳩姐
再次陽性咪得

復陰叫好返

壯陽村住一個月就可以

但經過呢幾日 本身唔知up乜9嘅人都明晒
試下唔好為反而反

莊陽村聽聞好似係冇冷氣...
呢D天氣住一個月好撚大鑊

二度確診
再次確診

印度熱定香港熱？

恐懼撚又贏

佢地應該耐熱啲？
定香港濕熱所以唔同？

好彩印巴人頂得住，港人不了

真係冇

武漢初中三年級學生本月20日開學 其他年級稍後公布
2020-05-07 HKT 16:21

武漢市當局公布，全市初中三年級學生將於本月20日統一開學，至於其他年級的開學時間則有待當局研判疫情防疫情況後再公布。

武漢市第一批過百間普通高中與中職技工學校，已在昨日統一復課。

經卡塔爾航空返黎
你覺得係免費咩

有風扇
我平時都錢開冷氣啦 班所印度佬好有錢咩

要睇下有幾多係長居印度，如果住慣香港果班人涼慣晒冷氣真係未必慣

嫌熱唔好返啦

我未去過印度
泰國我就覺得某程度上唔夠香港熱得咁辛苦

Sorry原來真係包機

陽性 同 確診 又唔同
分開用 再次陽性, 再次確診

巴基暫時返咗750人
未來幾日陸續有包機返

如果7,8月返黎住果D人真係好撚大鑊
撞正打風前果種焗真係想中肺炎入醫院涼冷氣

係連登仔個個都開冷氣
香港大把窮撚冇乜開

唔返咪唔返，怕你呀

因為復陽有另一個意思
《莊子·齊物論》：“近死之心，莫使復陽也。”

呢幾日我頂唔住要開喇
好焗

唔通你話好多人識殘體
就轉做殘體唔用繁體咩

yes
有香港護照嘅話返嚟可以

但係即刻強制隔離起碼一個月
哩個真係冇得傾

就算非洲人嚟香港都會中暑曬黑

君君件衫幾靚

師兄你舉錯例

一早入咗院啦
屌那星

痴漢

巴基都未翻曬
下星期又有印度
屌

同一個人點計新呀
即係開兩單CASE但同一個人?

係無冷氣
有朋友前排隔離完 好彩嗰陣仲未熱

月尾支那學童大量來港...

非洲咁大 有啲部落居民可能唔知有呢個病 可能死咗都唔知咩事

又可以延遲抗爭

highest temp trend
焗爐正式in use

今年好似早左熱到仆街

Monkey 國今日咩環境呀...

SINGAPORE (The Straits Times/ANN): The Ministry of Health (MOH) announced 741 new Covid-19 cases in Singapore on Thursday (May 7), taking the total count to 20,939.

隔離post見到

無冷氣生存唔到...

本地人中幾多先
外勞數字無野好睇
nazi state根本唔撚care

就算佢今日0我地車尾燈都見唔到

屎

wow...好喇...香港好少..

Five Singaporeans and permanent residents are among the new patients.

都係搬過嚟

我都係訓覺先開，電費好貴

It is the 14th day in a row that the new daily infections fell below 1,000.

搬埋呢句過嚟

得5個姐

食飯瞓教囉..

醫管局認為康復出院確診者傳播風險相對較低
07.05.2020 17:16

一名確診感染新型冠狀病毒的36歲男子，上月中出院後，前日中午因肚痛及腹瀉到瑪麗醫院求醫，唾液樣本對病毒檢測初步呈陽性反應，衛生署初步覆檢結果同樣是陽性。醫管局總行政經理劉家獻表示，病人檢測樣本中的CT值很高，代表傳染性很低，會再為病人進行血液抗體測試，病人目前情況穩定。

劉家獻表示，醫院早前有為部分出院後再驗出對病毒呈陽性的病人抽取樣本，及做病毒培植，但都未能種出病毒；又指大部分康復病人都有抗體，專家認為他們的情況相對安全，應該沒有傳染性。

係咪適當嗰題佢只會重複返佢啲稿 要問返宜家有新增本地個案開學嘅風險

多過香港20倍monkey又贏

用廣東話 翻奄 咪得

唔同

仲有一班離地國際學校嘅學生
開學臨時臨急先飛返嚟
歐美加待

所有巴基斯坦一落機已經包車入咗駿陽
冇流出社區

樓主麻煩pin

本港增4宗輸入病例 瑪麗醫院1康復患者復陽
07.05.2020 17:30

本港今日新增4宗新型冠狀病毒輸入病例，是超過兩星期以來最多，全部都由巴基斯坦經多哈返港，累計個案增至1044宗。衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，上月底至今已經有750人從巴基斯坦，乘坐包機或自行返港，全部在檢疫中心接受檢疫，相信未來仍會有香港居民從巴基斯坦回港，會留意情況，強調目前輸入個案都屬受控的輸入個案，對本地的風險相對減少。

另外再有1名確診病人出院後「復陽」，令「復陽」個案增至10宗，患者是36歲男子，上月16日出院，但前日因肚痛及腹瀉入院，唾液樣本對病毒檢測呈陽性，但病毒數量少，專家相信屬病毒殘餘，並無傳染性。醫管局指，早前將9名「復陽」病人的樣本培殖病毒，全部都不能種出病毒，而且大部份人的血液都驗出抗體，專家有信心病人康復出院後無傳染性。醫管局又指，收到科學委員會昨日的新出院標準建議，會盡快安排，按建議為病人檢驗血液抗體。

廣東話多數會用(翻發)形容病

翻奄多數係講工作，做事

好似仲未有消息

唔通又有

0508 零確診

我最怕呢排個個放鬆晒先黎又有本地CASE

0

睇LEGCO果邊先

聽日見
睇第2邊先

疫情已完，應該立刻全面取消限聚令

國際學校仲早過本地學校復課

好多支那蟲

姚思榮：政府是時候研究「旅遊氣泡」建議
2020-05-08 HKT 12:49

旅遊界立法會議員姚思榮在立法會一個委員會表示，本港及周邊地區，例如澳門、深圳和珠海等地的疫情相對放緩，認為特區政府是時候研究「旅遊氣泡」的建議，有限度互相開放旅遊。

食物及衞生局局長陳肇始表示，特首已多次講過要看公共衞生風險，政府會整體檢視，包括經濟發展和市民的承受力，目前逐步放寬的社交距離措施，一定要「張馳有道」。她提到，本港昨日仍有輸入個案，因此要截斷傳播鏈，又說會積極與內地在聯防聯控的基礎上，討論檢疫測試安排。

人民力量議員陳志全關注，一日不解除限聚令，市民難以回復正常生活，又形容在限聚令下，有人有權「揸住雞毛當令箭」。

另外，醫管局質素及安全總監鍾健禮回應議員提問時說，正檢視公立醫院探病安排，如果無新的疫情爆發，究竟可以准多少人進入醫院探病。

「旅遊氣泡」的建議是好，不過很多香港人都不想這個氣泡包括大陸城市在內，而是包括台灣、新西蘭、南韓、泰國等疫情受控的地方

0509 零確診

廢炎病毒在社區RIP

全球仲爆緊 香港真係好野